李家麟中醫： 社區中毒的權宜處理

為甚麼稱為『權宜』呢？
－－因為社區劇毒舖天蓋地，而政府中無論負責放毒的警隊、還是『本應』負責保障市民健康的衛生署及政府代驗所，均並未對幾個月以來任何一種廣泛漫延社區的有毒物質作出任作驗證和交代，更在市民大量中毒反應實例下謊稱並無毒性。既然我們無法確定是何種物質，只能根據幾個月的經驗提供一些『權宜』的處理，作為醫護專業暫時能做到的也盡量做。

我們估計有甚麼物質呢？
－－山埃（已有不少訊息指出現場檢測到高濃度山埃）、CS gas（2-chlorobenzalmalononitrile及其各種可能的溶劑）、最近聽說可能有CN gas（Phenacyl chloride及其各種可能的溶劑）

關於最嚴重的中毒個案，我接觸到的都與山埃中毒症狀高度脗合。

＊＊＊嚴重個案（即出現整體影響生命功能的症狀如呼吸困難、意識模糊／昏迷、異常心跳、嚴重出血等）請即求醫，生命可貴。

其他『次緊急』情況按暫時經驗建議可作如下處理：
1．先遠離毒源，確認是否有上述嚴重中毒的生命危險，若有懷疑不要冒險立即向醫護專業求援；

2．水洗。先大量水沖洗受影響部位、尤其必須洗鼻把毒粉沖走，即以鼻吸清水至鼻咽間感到刺激難忍便噴出，來回6－8次）；

3．眼睛刺激可以全脂鮮奶沖洗，必須新鮮於雪櫃中取出即用，我們已多次證明效果良好。

4．皮膚刺激可用冷壓芝麻油或椰子油或橄欖油，與蘆薈啫喱（藥房或化裝品店多有售），1份油加1份啫喱，放進乾淨樽中大力搖勻，到浴室在受刺激部位塗抹搓揉2－3分鐘，以求把有毒物質溶解，然後清水沖洗乾淨。

5．氣管刺激、咳、甚至損傷咳血／痰中見血，都必要先洗鼻，確保鼻咽毒粉清除。然後我們有驗證過效果的方法有：
－－羅漢果水
－－室溫水溶解真蜂蜜加檸檬汁（全程不加熱）
－－近期推介：蔗汁
－－有醫師提供效驗：白蘿蔔蜜，白蘿蔔切片用蜂蜜浸一晚，用浸過蘿蔔的蜜糖沖水喝

6．腸胃症狀、肚痛／屙（無血）
－－烏梅水（烏梅煲水加冰糖，1升水用2－3粒烏梅便可）
－－微辣薑水加麥芽糖或葡萄糖
－－若見腸胃出血（便血嘔血），腸道黏膜受損較重，請盡快求醫。

7．經期異常（黑血、劇痛、閉經）
－－請求醫保平安
－－月見草油補充劑可能有效

8．最近不知是因各種毒物成份變化還是大家吸入太多，吸入後嚴重虛弱的情況相當常見，暫時效果最好的是：
－－葡萄糖水
－－好人參水
－－沉香水（正常人應該找不到吧…如有朋友有純沉香／真沉香精油可分享贊助就好了，沉香泡水和純沉香精油加水喝、或人參水加沉香都很有效…但難得也超貴…）

9．防治山埃毒，有機會吸入毒氣前或實在吸入毒氣後，服食維他命B12家族中的hydroxocobalamin（找找網購，有的。），那個hydroxo的部分可把身體內的cyan換去，變成可吸收而無毒的Vit. B12。

10．有疑惑，來訊問；有個案，請pm；

11．有憤怒呢？對準政權暴力、對準食衛局真正『黑護』陳肇始、衛生署真正『黑醫』陳漢儀和一眾黑警、黑官、黑黨黑國。

以上。

#大家都知我從來唔講偏方食療湯水
#破例
#因為壞人壞事壞了整個人間
#大家斟酌用
#有問題請提出
#我會集合盡量回應大家
#同行到底

推